Netflix Dark 第三季集中討論區 （3）

《闇Dark》是一部來自德國的暗黑懸疑劇，和怪奇物語有一小點相似是同樣來自孩童失蹤而開展的故事，當然完全不同的是《闇Dark》是成年人的世界，劇情峰迴路轉，醒腦提神，故事由不可思議蟲洞和時空扭曲開始，當大家投入去睇就會同時被故事吸引，彷佛有引力鑽入你大腦，領你一起超越時空發掘故事的迷離，現已播了兩季，最後一季2020年6月27播出

劇情是呢部作品最吸引的地方，超自然的蟲洞，唔同的時間線，懸念的故事，錯綜複雜又仔細鋪排的人物關系，再加上唔同時間線上的故事延伸和融合，《闇Dark》是暗黑劇中的皇者之作，反正討論點特多，但要和任何未入坑（未睇過）的人講，就只能說極力推薦。未睇的，是你人生的損失！
&nbsp;

第3季劇照

lm

要睇番我地既解答要去討論區2爬番文

Timeline

原來 origin world (冇 nuclear plant) 喺 S1 Intro 已經出現過

官網自cap 2560x1600 wallpaper
有d 最低會有果幕既場景名，我自己冇咩所謂
有性趣自己喺官網揀鍾意既場景，再禁右上角 triquetra ，趁返回主頁時d 簡介消失果刻cap

珍藏

Lm

點從呢張圖睇得出 可唔可解釋聽聽

咁樣 Jonas 同 Martha 只係大仆街 犧牲咁多人換取自私既結果
我覺得咁反而昇華咗，同 Butterfly effect 導演版結局一樣，冇人知你救咗世界
悄悄的我走了， 正如我悄悄的來； 我揮一揮衣袖， 不帶走一片雲彩

最尾餐飯就係loop以外既人，個個都好開心

Eva world Hannah條線係咪未講哂

睇埋呢張比較下會清楚啲，呢個係平時影 power plant 個位，一張有 power plant, 一張冇

屌咁我明了 intro全部畫都係顛倒其實係映射兩個世界

越黎越覺呢套劇痴線 好似作緊篇 5**既文 首尾呼應 內容環環相扣 唔離題

w1 w2 係 origin world 博士心理投射，martha 係佢個仔，jonas 係佢 daughter-in-law, charlotte (差婆) 係佢孫女
如果 origin world 博士家人冇死，就唔會有 jonas, martha, etc 出現

母體數據錯誤 S1 第1集留到最尾既伏筆

有 browser add-on 可以一鍵 download 所有相仲可以 skip 埋啲 icon

係喎 仲以為唔係圖黎 冇試過
不過有字都靚 有冇人知咩字體

唔用心睇真係唔發覺

佢個劇本真係3季一早寫晒，細節都要好清楚先可以拍到咁，特別第一季好多小伏筆 真係好精彩

佢揀啲歌都好 match 個主題
呢排除咗睇劇仲不 loop 入面啲歌
neither never nor ever goodbye

想知臨尾一講到警察隻眼點解傷左 就即刻成個天暗晒

last summer.....

原來w1 w2 既Jones 同 martha 都死左

後果會點？

如果

Jonas咪喺S3E8試範咗吊頸同用槍自殺都唔死，仲點如果？

最正係Nena 1984年 首 irgendwie irgendwo irgendwann (anywhere, anyplace, anytime)<--好撚貼題

In joke 嚟, 每次個警察想解釋點受傷就會被人打斷講唔到

次次見到個單眼佬都想笑
上季勁多人估佢係boss

好正嘅 fan-art

首I ran so far away 都係歌詞勁match jonass
遇上同愛上Martha 但佢走咗去（錫完佢消失咗幾日）
最後終於可以同Martha 一齊嘅時候大家一齊slowly disappears
I walk along the avenue
I never thought I'd meet a girl like you
Meet a girl like you
With auburn hair and tawny eyes
The kind of eyes that hypnotize me through
You hypnotize me through
And I ran
I ran so far away
I just ran
I ran all night and day
I couldn't get away
A cloud appears above your head
A beam of light comes shining down on you
Shining down on you
The cloud is moving nearer still
Aurora Borealis comes in view
Aurora comes in view
And I ran
I ran so far away
I just ran
I ran all night and day
I couldn't get away
Reached out a hand to touch your face
You're slowly disappearing…

變咗Stranger's Things風格

你講依首又係好撚正
推介多兩首
1. Agnes Obel-Familiar (低音男聲都係個女主音唱)
2. Fever Ray- Keep The Streets Empty For Me

低音男聲都係個女主音唱

咁都得???
聽咗咁多次都唔知
最鍾意呢首歌

我本身都唔覺, 直至睇live

Jonas屋企張全家照有冇講點解會撕走Iens?
婆媳關係差?

問個低能問題
點解佢地咁想維持個loop
adam直接做一啲同上個loop唔同既野黎影響因果唔係仲好咩

應該係婆媳關係差, S1 Hannah 有打電話屌過 Ines 要收屋就收屋 唔好搞埋Cut 電咁仆街嘅嘢, 又屌 Ines 連 Jonas 都唔肯見。

Eva/Martha因為母愛爆發想兔唇仔出到世唔好死所以想個loop繼續
而Adam/Jonas係想破loop但係佢唔知道佢條path 係想破loop=維持個loop
應該係咁

殺Noah 個係咪佢個妹？？
點解佢個妹要聽adam 講同埋點解要突然失蹤？

德國Netflix 派 fan-made posters

所以套劇都探討人係咪真係有free will，主角少年同中年都一直想斷個loop，以為自己做緊一d同Adam當年唔一樣嘅事
determinism就係套劇嘅theme

有冇講過第一季中年noah背隻點解有痕？

應該有改名嘅
唔通同Agnes 同佢扑野個時叫oh yes the unknown 咁咩

真心唔知 邊度講agnes 個老公係兔唇佬？ 個手鐲？

分享人地

關於克勞迪婭怎麼知道起源世界的存在，為什麼能突破這一切的問題。 其實最後一集亞當有直接向克勞迪婭發起過這個問題。 克勞迪婭說：“我花了33年在你和他的世界尋找答案，我試著將拼圖的碎片組合起來，了解一切如何從同一株家族之樹重生，一次又一次。直到我意識到 ，我們並不全都是結的一部分。兩個世界是一種頑疾，肯定是從別的地方生長出來的，如果去除它，就會毀掉它衍生的一切，而繼續存活的，是已經存在於 起源世界的一切”。

這裡註意：克勞迪婭說的是，“我們並不全都是結的一部分”，而不是“我們並不是結的全部”。 這兩句話意思有差別，克勞迪婭的意思是，她發現了這個結裡面不屬於結的部分，也就是她的女兒雷吉娜不屬於，坦浩斯也不屬於。 所以其實克勞迪婭既發現了兩個世界不是結的全部（起源世界的存在），也發現了結裡面不屬於結的部分（女兒雷吉娜，鐘錶匠坦浩斯）。

其實由此我們就可以知道，克勞迪婭是在33年間來回穿梭於兩個世界不斷探索而最終發現的，這個33年指的是世界末日後的2020年，到現在克勞迪婭和亞當 談話的2053年。 克勞迪婭可以對照著所有人物圖譜，一個一個排除掉那些由jonas和瑪莎產生的時空錯亂的產物，最後也就不難定位推測出坦浩斯那裡是最有可能的起源。 第三季第7集開頭H.G坦浩斯解釋的薛定諤的貓時他提出，是否能讓貓活和貓死兩種狀態同時存在呢？ 而dark觀給出的答案就是：可以。

其實可以把起源世界想像成一種起源現實，這種現實同時以兩種狀態存在著，相互交疊著，一種狀態就是坦浩斯兒子兒媳沒死，另一種狀態就是兒子兒媳死了。 在薛定諤的貓實驗裡，是要有觀察者去看，才會產生確定性結果。 然後我們可以把坦浩斯的兒子兒媳想像成實驗裡的貓，根據dark的設定，jonas和瑪莎就是觀察者，他們去到起源世界去查看兒子兒媳，繼而把起源現實的兩種 互相交疊的狀態強迫成一種確定性的狀態，那就是兒子兒媳沒死。

克勞迪婭在想明白了這個結是怎麼回事後，也是利用了夏娃分裂出的兩個現實（即一個世界瑪莎救喬納斯，一個世界沒救）來保證一切按部就班，每一環節都 照常發生，在一個現實，克勞迪婭把自己送回去最終被諾亞殺掉，為了保證循環的繼續。 然後在另一個現實，克勞迪婭去見了亞當，說服亞當要喬納斯和瑪莎一起去起源世界才能阻止起源。

小妹啱啱睇哂 有兩個低能問題想請教

1. 其實Noah 點解要整時光機？佢應該有Time Travel 嘅方法
2. 點解Agnes 會姓Nielsen? 照計佢應該姓Tiedemann或者跟老公姓Kahnwald?

仲有heaven is a place on earth

I wish I was born in 80’
D歌好正 生活又free

Agnes話佢老公係一個前牧師
之後兔唇仔又同doris（agnes情人）係教堂入邊話自之前係牧師

2個到，會唔會兔唇仔係跟阿媽姓Martha Nielsen
正常loop jonas好似唔知有兔唇仔
有可能佢要兔唇仔跟自己姓，咁佢老婆anges咪會冠咗夫姓Nielsen

岩岩睇曬有個問題諗唔通

W2世界既馬莎有一個可能分枝
係末日既時候巴爾拓斯出嚟帶走佢 去見eva
令到w2馬莎最後決定出嚟殺左W1既約拿

咁但係個分枝唔係已經分開左
w2馬莎冇去帶W1約拿走去W2
咁照道理w1約拿就唔會係w2出現
W2馬莎唔會殺到去左w2既約拿
因為其中一個可能已經出現左 第二個可能唔係就唔會出現

定我睇到卡左bug要重睇

唔係一個出左 另一個就唔出
係同時出現2個情況

下次開post要加返 第一神劇

1. 用上帝粒子穿越有一個限制（參考2052 Jonas >> 1921）

如果果一刻時空冇通道/冇時光機/冇時光波/冇燃料

你就要stuck向果一個時間線

Noah s1s2 要由1921 1953 1986 2019周圍走 1953 1986 2019可以爬

但佢需要整時光機返1921

加上

佢整時光機呢個event（starting with 捉erik）

觸發mikkel返1986嘅

Adam實會叫佢做 去fulfill the loop

2. Unknown跟Martha Nielsen姓

德國女人嫁咗（=Agnes）會跟夫姓

(+Unknown負責改Tronte個名)

繼續傳呢個姓落去

各位新睇劇巴絲

呢套劇暫時情節上係冇bug

有咩問題隨時問

好L正

幾make sense.
仲有一度唔知係咪miss 咗
點解Tronte 會成手煙印? 兔唇仔辣嘅? 點解要咁做?

World 2 世界末日前一刻

Egon去救小產緊嘅Hannah

帶佢穿越去1953 同壯年egon 生silia出嚟 完成個loop

Netflix史上公認神劇

係孤兒院/兒童院 之類比人恰，第3季佢同claudia講過

又想翻睇 睇下有冇睇少左d咩

另外平時冇睇片頭習慣

點解 Claudia 話最後同adam 同場解釋時係第一次經歷?
然後claudia又話adam 已經重覆過呢個過程好多次? (咁之前咁多次loop殺左w2 martha 發現都無消失到既adam 會點? 等待老死?)

見到有人話結局係大團圓結局
其實真係好似呢套劇入面既人性咁複雜 無黑白二元
究竟係happy 定sad ending 真係睇你點睇
生命一定伴隨痛苦，要逃避永劫輪迴只可以自毀

對我黎講，其實我覺得第7集反而更好，起碼佢地仲存在

S3E7 開頭
薛丁格的貓

所以你係阿娃派

記得睇第一季時完全睇唔明， 睇到s1 ending時更加勁o嘴，覺得佢咩都無解答過，只係懶高深
之後好彩劇荒，前一個月先的起心肝睇s2，係好好睇開始解謎，但始終睇唔明，認唔到邊個打邊個，走去youtube揾第一季解說，先知我初頭覺得唔好睇係因為我太蠢第二季開始睇得明番晒真係超好睇，果然睇呢套劇係對智商既考驗。

去到s3本身諗開多個平行世界會搞唔掂爛尾，點知仲開埋第三個世界但都可以完美咁收尾，果然係一開始就plan好晒。

w2 Martha 好過w1好多，佢地真係苦命鴛鴦
好多角色一開頭都覺得係壞人，但到第二、第三季有完全唔同觀感，就連Hannah 咁黑人憎到最後都覺得佢其實好慘，所有人都係受到命運既擺布。

第一季諗住佢係講下神秘小鎮&陰謀。
第二季覺得佢係講混亂既亂倫家族史
到第三季先明成套野都係想講人可以點樣擺脫宿命

Claudia個度上面有個reply講得好詳細

應該會去W2殺Eva
S3E8尾 Eva有準備好俾Adam開槍射死嘅準備
然後Adam應該會俾Eva個邊某人殺死
佢地嘅年輕版再繼位做Adam Eva

薜丁格的貓理論，兩個實相可以同時存在，加上有大loop同細loop

莊周夢蝶 南柯一夢

因為之後就無W1W2 如果唔係第一次經歷
咁咪證明個方法唔work 都係繼續loop

如果係咁, 變相w1 w2既時間段結束就係adam eva既死亡, 之後就無更後既未來 eg 2060 2070 2080 ?因為佢地已經無限loop緊past 去到2052兩位死亡既時間?
正常adam 試過無限次重覆破loop 殺martha 唔成功, 佢應該會選擇回到過去試一切唔同既可能性?

Claudia 話花咗33年搵方法，其實係咪已經係33年x無數次loop ？
所謂33年 係今次老Claudia經歷既33年
否則，一次loop 已經完？

第三季睇到後期成個腦都係自己派利是比自己果篇潮文

唔係第一次經歷無w1w2 呢個就當然
但claudia點樣黎到呢個第一次同adam經歷呢個情況?
係咪由w1 claudia殺w2claudia 扮w2claudia 個次週前loop開始就引去同adam第一次經歷, 之前咁多loop既claudia都存活係無限loop入面, w1claudia一直受w2claudia 老點

冇 Adam Eva個End就係佢地見面個時
佢地係個loop入面個命運就係咁

要知道Adam個邊係唔會同後生嘅自己說明任何野
只係嗌後生嘅自己去做
咁嘅話佢後生嘅時候又點知自己老左會走去殺Martha
佢連自己會變Adam都唔相信添啦
Jonas一直以為自己唔會行Adam條路
但就係行上左Adam行過嘅路

而Eva個邊係會同後生嘅自己講明會有啲咩事
所以Eva先係係個Loop入面嘅贏家

同條女邊睇邊提
係第一季知老豆就係Mikkel就諗起

#54講得好詳細

冇講到啵
佢係講緊點樣做到 第一次對話破loop
唔係好答到我問題

但最後殺martha 破loop 唔成功, 都仲會返去叫後生jonas變將來既自已,明明已經知道將來變成adam都會破loop唔成功?

Mikkel 都算啦，今季果堆一諗個關係真係頭都大埋

咩呀邊有講佢殺唔死Martha就會去叫Jonas變將來嘅自己
你時間線係咪亂左
殺唔死Martha suppose 係Adam最後嘅一兩件事喎

最尾個段
係個一分鐘咪有兩個Jonas 同兩個Martha嘅
Claudia都係咁

係Adam問Claudia點解妳冇死之後Claudia有答

咁樣既話其實adam 都係想呢個loop 無限loop落去
如果我係adam想破loop, 知道殺完marha破loop唔成功
就已經即刻會諗w1w2根本唔係破loop關鍵,會不會回到過去試一切破loop既可能性 例如返去未起核電機時殺晒所有人

你係當事人中，你就會覺得自己loop緊，唔會有次數之限，唔會數住，好似claudia,佢用左自己既33年黎發現，佢只會覺得自己係破左loop，唔話會覺得得一次loop，因為一切己經有，如果有次數 就唔係loop， 因為已經冇左真正起源 唔知你明唔明講咩

Claudia 話佢已經試過破loop無數次唔成功, 指既係包括殺埋w2 martha都唔成功?
如果唔係即係之前無限重覆破loop 唔成功係唔包括/未試過經歷殺w2martha,今次一試就撞到心水清既Claudia?

你啲如果上帝視角
再者
個loop已經存在左 時辰未到嘅人都唔會死

你去玩下官網先啦

因為末日因果鏈斷裂，因果律唔再適用，你當呢刻Claudia 終於有真正既自由意志，做出同以往唔一致既行為
33年間整理好所有人既 family tree、殺W2 Claudia兩邊走
最終發現有人唔喺 knot入面（Regina、鐘錶佬）

claudia未有自由意志前既 adam 會無限次試loop
咁adam 曾經無限次破loop 係會行到咩位置?

越睇越唔明你講緊乜

Adam打算殺左個胎 以為所有野會完
但其實唔係 因為仲有另一個胎係W2
然後Adam係loop入面嘅話係會去殺左Eva
劇情上有講Eva一早知佢會黎
亦都有同返Adam講話兩個都會死係呢度
而個結會保存 因為Eva會由中年Martha繼續做

而Jonas過去見到Adam 嘅所作所為
令到佢唔想成為Adam
Jonas一開始嘅目的係拯救
但隨住時間線嘅推移
發現冇拯救 只有破壞兩個世界先係真正嘅拯救
然後成為左Adam

Claudia 只係諗救呀女
係錯手整死老豆之後 就一心搵方法救女
後來發現所謂嘅救女都只係令個女受癌症所困
但佢想嘅係個女健康
一怒之下殺左w2 Claudia
亦都令到佢可以穿越兩邊世界去搵情報
後來係末日一分鐘個時
Claudia都好似Jonas Martha咁有兩個實相
一個就係過去俾Noah殺左 維持個loop
一個就走左出黎開左新時間線

有錯請指正

咁即係兩個事實分開左 咁果陣係有4個世界 1A2A 1B2B咁？而4個又互相影響？

難明到仆街

頭兩季還好 第3走好似走火入魔

唔撚知佢地想點 睇到嬲嬲地

你睇多次我條問題
其實#54係講緊另一樣野
#54想講Claudia 點樣知道起源係咩同源世界
我唔係想知呢樣

我想確定既係，Adam 失敗咗咁多次，Eva 贏咗咁多次
咁Claudia 應該係有 無數代Claudia
前面既loop 入面，從來未諗到過真正破loop 方法，所有諗既野都係歷史重演
最終一代終於發現有bug
用最終一代既自己既 33年 搵到方法
所以講係咁講話用咗33年
其實已經係 33年 x 無數次loop
應該係咁？

我認同係咁

下

其實我想講既野就係.....
係W1 loop入面，adam 曾經重覆嘗試破loop唔成功既佢最後係會行到咩階段, 而搞到導致個loop一直end唔到? 你意思係咪指殺完w2 matha都發現破唔到loop既adam 就會去左w2殺eva, 咁我合理預測殺完eva都係破唔到loop, 但佢曾經又未試過第一次同Claudia破loop既經歷, 咁曾經破唔到loop既佢會點?

直到直到Claudia行左另一條路去到adam 第一次經歷s3e8既對話

而破loop關鍵我理解loop入面Claudia 行晒33年兩個世界,都發現一直loop落去, 從而w1 Claudia 係最後一個週期loop上決定殺左w2 Claudia 扮 w2 Claudia, 令所有野都正常發生, 但唔同既係可以第一次經歷同adam解釋所有野?

1986 nuclear plant 個accident 係咪一定會發生?
點解33年後個堆核廢料一俾人開蓋就會世界末日?
如果早開幾年會唔會出事?

睇番先明jonas & martha 見到成身黑油既係佢死左既老豆&比adam殺死既Martha

仲有成套劇得regina&佢老公無偷食

有冇人可以解答下ending hannah講既野既意思
同埋單眼佬其實係邊度黎，同Peter 又係咩關係

Claudia 唔係一怒之下架
可以再完整少少
末日時因果律唔再適用 所有有能力既人呢刻都可以唔再跟loop 作出行動（Claudia、Eva；Adam冇能力）
今次末日，Claudia 先發現呢個大bug（可能以前無數代既Claudia 冇留意原來末日時 因果鏈會斷裂）
唔跟以往「被loop（因果） set死」既做法
由2020年末日開始，到2053年既33年搵方法
Set 問題俾W2 Claudia 踩
到下次末日 行動成功

至於Claudia 有冇製造出兩個 reality
應該仲未有肯定答案？
根據上po 巴打comment，因為Time travel 令時間唔再線性
Claudia 同Adam 解釋完，再番去過去同 Egon say sorry，再俾 Noah 殺，令「歷史」重演

呢兩個解法都ok

Adam殺完Eva後佢都會死

Claudia 個度大致正確？
但應該每個loop都有殺w2 claudia
係去到最後一次先分左兩個claudia

應唔會，唇佬做手腳先搞到世界末日ja

一開始諗佢係做手腳整出上帝粒子？但廠長未死果時己經有，所以應該係佢地搞到世界末日掛

果個源世界黎（即係坦浩斯整時光機果個世界）

hannah 即視感, 算係套野想講既野掛 劇情上冇特別意思

係想知同peter男朋友有咩關係 打漏咗

Adam殺完Eva後佢都會死
如果係咁 咁就明白了 即係一直破唔到loop既ending 就係
= adam 殺 martha 破loop 唔成功 -> 殺 w2 eva-> adam死埋 -> w1w2end
-> 後生個班就重覆以上步驟

單眼佬同佢係兄弟

Yes
係loop入面就係咁發生

我反而唔同意每次都有殺 W2 Claudia
殺 W2 Claudia呢個行為= W1 Claudia 已經有自由意志
已經諗通原來一直被W2 Claudia、Eva 利用，所以先Set 問題被佢踩
（W2 Claudia 應該係唔知自己被Eva利用重覆個loop）
最尾Claudia 有冇分兩個reality，我#108有講另一個可能性，我都好想知確實答案

討論區3多咗好多睇唔明既人

我覺得就唔係 至少係冇傳到知識落下一次
如果以瑪莎角度黎講 佢應該係最清楚 叫經歷過三次，jonas唔算直接經歷

當然最易接受既解釋係 母體數據出錯

Claudia解得好通透
一集講哂太急姐

因為我卡左係
adam 破loop 唔成功既情況下, 行到最後究竟仲會發生咩事
所以我先話我係adam 知道行到殺w2 martha, w2 eva都破唔到loop
仲即刻驚醒根本源頭唔係呢度
不過邊度話殺完w2eva後 adam就會死, 唔記得

重睇 可能會有暗示過，每次白惡魔出場都好有哲理，相反第一季中年jonas講既野明顯係推進劇情

因為Claudia 係w2拎時光機設計圖
然後將設計圖俾鐘佬呢件事係必然發生
所以Claudia殺w2 Claudia 應該係每個loop都有

至於Claudia係邊一刻有freewill就係同Jonas Martha分兩個人個刻一樣
末日前一分鐘

不過得對白有交代
係同Adams講解個時
冇畫面說明實質點做

S3E8
我篇長篇大論有講Eva講左

我上次連 screenshot 都出埋
都話 claudia 喺劇入面啲對白已經 confirm 咗

睇reddit 先記得s1 s2時佢哋游水時已經有講湖底有女鬼呢個傳說，連警局都有。佢地完全唔知自己阿媽。
仲要s2時覺得佢地執咗條鏈幾浪漫咁

分享下訪問

大約講 w2世界落左好多心機設計鏡像，左手開門變右手之類好似

S307集就好似將所有拼圖放埋一齊
，冇咁多時間 每個角色同觀眾講拜拜

有冇英文底子好 巴打 睇完翻譯下

DARK songs, 大部份都有

啲歌真係好正

拎設計圖俾鐘佬係每個loop 既固定動作黎
正常就係 W2 Claudia 帶 W1 Claudia去拎
W1 Claudia拎俾W1 鐘錶佬
W2 Claudia就一早拎咗俾W2 鐘錶佬
然後我咁睇

上次2020年末日，W1 Claudia成功獲得自由意志
用33年搵出方法，殺 W2 Claudia
W1 Claudia 拎設計圖，再兩邊走
Eva 當刻先問點解唔見W2 Claudia
到2053年搞掂所有野，變老 Claudia
番去2020年末日前，同Adam 解釋

否則，好難想像，W1 Claudia都已經殺死W2 Claudia，都做到呢步
已經發現一直被利用，然後做間諜兩邊走
2053年變老 Claudia，又再重覆上次loop 咁死
咁樣變間諜兩邊走個意義好似冇咗

破loop關鍵我一直都認為就係
由w1 Claudia freewill 而作出殺w2 Claudia , 扮w2 Claudia 兩邊走
先成功走到最後第一次經歷adam 對話
唔係既話每次loop殺w2 Claudia 但又破唔loop既作用係咩?

岩岩睇返S3e8 淨係知道正常破唔到loop情況下
殺w2 martha -> 殺eva, 但無講adam就會死去
只係話後生既marthe會搵到Eva 從此勢不兩立

同埋有度w2 martha 殺 w1 jonas呢度係咩回事

You got me bro

係冇講殺 eve 之後 adam 就死，上面自己腦補

兩個 realities
reality 1 martha 救 w1 jonas
reality 2 martha 殺 jonas

係冇講Adam 失敗後做咩
而點解Adam 咁蠢，輸咗後又唔做出其他可能性 番去同Jonas 講，下次loop重覆犯錯
你可以理解做
得末日果刻先可以有free will，突破以往既行為模式驗
但Adam 太廢，冇能力洞察到呢個大bug
而因為loop既存在，set 死咗「歷史」
根據「歷史」，Jonas 同 中年Jonas 既記憶中冇出現過「Adam 番黎講失敗經驗 」
所以冇 free will 既Adam ，係唔會番去

W2 martha 殺 w1 jonas
Reality 1：為Jonas 而被Adam利用並消滅
Reality 2：見到兔唇仔而母愛爆發
一個為愛人，一個為兒子
W2 martha 殺 w1 jonas 果個就係Reality 2 果位刀疤martha

上次2020年末日，W1 Claudia成功獲得自由意志 依個你幻想ja

除左世界末日果下可以 變數之外，其他時間都冇

所以果下殺佢基本上 ，每人次都係開槍殺左佢
因為果一刻唔會有變數空間

另外 重點果句係 你有冇見過W1老年既佢

首先到大結局，W1 claudia都冇見過 W2老版既claudia,如果果刻可以有變數，W2老版一樣會出現，同Jonas一樣 一個生一個死，但最後都冇出現到，w2 claudia注定係一定世 每次都loop

貨到

所謂 "free will" 只可以 apocalypse 時間停頓果一刻出現，loop 入面唔可能有 freewill 所以w1 claudia 殺 w2 claudia 只係 loop 入面一直發生嘅事

講咁耐 唯一大家都buy嘅就係adam係弱智仔 claudia好屈機 呢個結論

殺w1 Jonas個reality 就係無adam既存在?

有讀書同冇讀書既分別

末日有free fall -> 先決定w2 claudia行呢條路?
之前一直破唔到loop因為 w1 一直比 w2 老點, 無殺w2 claudia 唔係咁咩

我自己係咁睇
W1 claudia殺w2 Claudia 其實一直都係個loop入面
W1 claudia只係覺得唔對路 破唔到loop
所以就殺w2 Claudia 決定去搵有咩bug

可能係之前嘅loop入面W1 claudia殺左w2既 Claudia
其實都未搵到個bug 未有自由意志 未破到loop
但係一次又一次既loop
最終係我地見到既呢次loop入邊
W1 claudia終於搵到呢個bug 而最後行到adam前面去破loop

啱啱重睇番成段同 Adam 講既野，講Eva 一早知道因果鏈斷裂既bug，加以利用令成個loop 運行
自己都利用bug send自己去另一個direction
之前就咁睇果句，覺得 direction 純粹係代表 去唔同 time line
睇番成個dialogue先推斷到 direction 係指 reality

yes
但兩個reality 係同時存在的，咁先構成到family tree，構成knot
所以W1 點都會有 Adam

佢地個名係對應

其實會唔會雖然成個loop好似係行左無數次
但係其實只係行左一次
所有野其實都set好左一定會發生 呢個loop會被破都set好左
連claudia最尾破loop都係set好左

無知一問
睇得明點解有救左同無救 兩個option都會存在 因為貓果個理論
都明 殺左jonas/ martha 係唔會完 因為仲有前後兩個loop存在緊

但係有救無救2個平衡時空又會無啦啦重疊係同一個時空影響大loop係咩理論 定係純粹吹水設定黎

當然可以咁講，但如果注定破，算唔算都係冇得簡 冇自由意志呢又

你用無限個符號 會易明d

我覺得其實冇 可能係s1 s2個命定論太深刻
令我覺得其實冇論做咩都係改變唔到命運
所以一直睇到最尾 心入面都唔係好想佢地真正破loop

即係結，w2 eva殺左jona既平衡時空，eva先可以稱王為仔女無限loop

無野啦 唔該曬 本身都明個結 諗遠左
當左有前後loop都係真實理論黎
以為 個無限結 係現實上都真係有呢個理論tim

官網話淨係世界末日個刻先會產生多重現實

量子糾纏好似係

其實破 loop 都係注定會發生嘅事

我都有諗過係咪淨係發生過一次

但睇多次見到eva話見過adam殺佢，證明之前真係有loop過

不過我都buy claudia 破loop係set好，正如末日前martha有冇救走jonas一樣

有話adam殺左佢？E8講？

冇話最終一代 (bootstrap paradox 理論 )，Claudia 揾到 bug 破 loop 同搵唔到兩個 realities 係同時存在，tannhaus 個仔有冇死都係兩個 realities 同時存在
tannhaus 個仔死 > time machine > split 2 worlds > jonas, martha, the unknown, etc. > 破 loop > jonas & martha 叫 tannhaus 個仔返轉頭 > tannhaus 個仔冇死

tannhaus 個仔冇死，就唔會有 jonas & martha, 咁邊度有人叫tannhaus 個仔返轉頭，要兩個 realities 同時時存在先解得通

以上鳩 up

E8 adam拎槍指eva個陣eva講過後生嘅佢會見到eva比adam殺，再決定成為eva

上面都有講腦補adam之後再比中年martha殺，其實我估係無所謂嘅，因為殺埋eva adam已經做哂佢係loop會做嘅野，死唔死都ok

其實整體都幾好，唯獨係有一點睇到有啲煩
可能因為大部份人都只係棋子，
基本上人人都只係聽命行事，比人擺佈

結果果幾team人就成日係度係度同對方講話其實adam呃緊你/eva呃緊你/claudia呃緊你

香港上左top 7

到依家 google都未有咩人有評價/劇評

93都算高

59個你可能冇留意既野

可能難寫越睇越正

此外，在上述場景中，她身後的舞台上有三個門口。這是對整個展覽中相交的三個世界的又一次致意

那麼為什麼在2019年電視上會出現這個廣告呢？
Magnus和Franziska在第一季的結局中看到了這則廣告，當時所有的電力都亂成一團，因為成年喬納斯（Jonas）在洞穴通道內製造蟲洞。廣告很可能是關於跨界世界的早期暗示。

當漢娜問jonas為什麼在那兒時，他轉身低頭看著地板。當時，這個手勢是個謎。
直到第二季的結局，我們才看到亞當射殺了瑪莎，而她死在年輕的喬納斯懷中，就在飯廳的確切位置。

同樣，當Jonas用亞歷山大·亞歷山大（Aleksander）的槍看見漢娜時，也感到震驚，因為那是亞當用來射擊並殺死瑪莎的那把槍。
年輕的伊麗莎白在HG Tannhaus的商店中發現了一本書，該書預示著亞當和伊娃的世界的揭露，其中以起源世界為中心。

在第二季中，我們也首次看到了Eva小組在第二世界中使用的循環時間旅行裝置。

機器的藍圖在亞當的牆上。根據官方的“黑暗”網站，這被稱為“黃金時間旅行領域”。它不僅使人們可以旅行到他們想要的任何年份-不僅向前或向後33年，而且還可以到達其他世界。

2053年，伊麗莎白和夏洛特摸了額頭，就像他們在2019年說再見時一樣。

在第三季第六集中，西莉亞將被囚禁的瑪莎帶到了亞當。在翻身之前，西莉亞（Silja）從1800年代的衣服中脫出衣服，穿上睡衣。然後瑪莎被亞當殺死。
在下一集中，我們將看到Silja時光倒流，去見Bartosz（然後是出生的嬰兒Noah和Agnes）。您可能沒有註意到Silja在1800年實際上是穿著Martha背上的衣服。

即係W1 Claudia 33年黎搵family tree、殺W2 Claudia 都係loop入面發生既事？
到今次末日前，先發現時間會停止，然後創造出另一個reality ：同Adam 對話
咁以前既loop既Claudia 應該一早發現起源係 鐘錶佬啵

“That she (Regina) can only live in the world which everything was created from. The origin world. I lied to you. And to Eva. But the knot had to stay tied. I had to make sure you were both in the dark. To keep everyone in this knot in the dark. Everything had to happen the way it always has.
咁有上帝視角先講到既說話 都係loop 一早set 好？

原世界嘅 Tannhaus 為咗想改變過去而整部time machine, 因為malfunction 就 Split 咗 World 1 and World 2 (no Jonas) 出嚟, 形成咗害好多人嘅 loop。 最後因 W1 Claudia, W1 Jonas, 同 W2 Martha 成功破局, 拯救咗佢個仔一家三口。事實上 Tannhaus 係成功改變咗佢個仔一家三口死嘅事實, 但佢永遠唔會知係自己間接救咗佢嗰衰仔。

S03E01 the unknown 一開始就係偷咗呢張圖，同埋官網 confirm 咗有幾個金波，官網真係好正，補完好多知料

雞同雞蛋嘅問題，佢個仔冇死就唔會有 jonas and martha,冇 jonas and martha 佢個仔就會死

所以我個結論係，兩個 reality 一直同時存在

諗住最尾嗰季會交代下點解個單眼佬會爆咗隻眼啦
又或者講下點解w2嘅佢又會斷咗隻手啦
睇到大結局嗰陣諗住全程都冇提過 應該冇希望啦
點知最尾同枱食飯嗰陣又有佢份
到佢真係講點解嗰陣我心諗你唔好又比其他野打斷呀
吖屌你老味真係比個停電打斷咗

都可以接受 martha 有幾個 realities, 點解呢個結論就唔得？

理論上Martha jonas係唔係可以純粹聽完破loop方法
係末日果刻改變loop 入邊嘅大事 整個新reality
而唔去原世畀救錶佬個仔
等2個世界繼續存在 但係新reality入邊唔洗做續loop嘅事

reddit 偷圖，諗咗一陣先明，好賤

其實都解得通, 遲吓有時間再睇一次。Dark 係香港應該hit 唔起

共產共妻 BTW, fuck Hannah.

Adam咪咁諗
但係新reality會overlap舊reality, 改變唔到舊reality
例如原本比Martha救既Jonas, 比人殺左, adam都冇消失
因為破loop既方法係直接阻止上帝粒子既誕生

你知，我知，單眼佬都知

係
成唔成功視乎Adam會唔會信佢，有冇搵Jonas，Jonas同Martha有冇成功

睇完第3季
好撚正將德國哲學拍成劇
尼采既永恆輪迴

屌，冇讀過尼采，又要去研究下

比多啲心機就睇得明

明咗真係會好爽

同La Casa del Papel相反，佢地一路拍一路諗，癲到諗拍last moment先收到劇本

你仲明未個遊戲玩法
你係W1 W2 末日改變大事，佢都會有野修正 個loop

好似老坦浩斯講時光機既用途係去番 起源前，改變左佢 之後既野先唔會發生

你仲係W1W2 改變，最後都係Loop

睇完 我發覺 又要翻睇了

w1 w2 既世界既終結 = eva adam死亡, 咁W1 W2 就無更後既未來
不過想知破唔loop既情況下, adam去到最後都殺埋eva都破唔到loop
點解唔返過去改變?

永恆回歸 (eternal return or eternal recurrence)
尼采的宇宙是永遠循環不息的，宿命的、盲目的輪迴。
「一切過去，一切還來；永遠轉著存在的輪子。一切凋謝，一切重生；永遠流著存在的年光。……我重來，與此太陽，與此地球，與此長虹，與此猛鷲——不至於有新的生命或較好的生命，或相似的生命——我永遠回到這相同底自我生命……。」（《查拉圖斯特拉如是說》，卷三）

其實如果代入adam角度
當你由十幾歲開始不斷諗住有方法破loop
不斷試 不斷失敗 咁樣玩到就嚟一百歲
連eva都殺埋 都破唔到
咁你就會灰同失望 覺得係咪其實所有野都冇可能改變
覺得返去都冇用
唔再返去我覺得都好合理

其實s3個ending 咁
除左屋入面果幾個人
好想知Helge 係咪可以以後快樂咁生活
其中一個最慘既角色

最大本錢就無限張穿梭時空

返去同後生既講 「你未來會變成我，但你行既緊路最後殺完你認為要殺既人都只會無法破Loop」

不過上面話dark設定末手個一𣊬間先有freewill
駁唔刀

諗起套電影 triangle

諗起電影predestination 都係命定論

因為除咗eva同兔唇仔外，佢已經諗唔到個origin仲可以係咩？(同一個loop內前後佢已經殺咗兩個世界加埋3個Martha)

以佢中學未畢業嘅腦根本發覺唔到原來仲有第三世界，你睇佢結尾問學霸野個呆樣.....

其實約拿一直都知adam係行錯
只不過去到最後都係改變唔到自己成為Adam
除非adam同早少少既adam講就可能有用

其實我覺得佢雖然係蠢 不過佢線索有限得一半冇計
真係要好似學霸咁睇曬兩邊先可能諗到

屌又要睇返張人物關係圖
次次開新季都要睇一次

其實Jonas由中學開始已經開始痛苦嘅loop，死咗老豆，條女被Adam殺，被老母出賣，先後製造兩次時光機，窮一生精力諗住最後成功破loop可以收工.....點知loop咗無限次先俾學霸教精，真係超sad

致沒有溫登的世界

成班人都有血緣關係，好彩無人check

Doppler = Double
第二季揭開了Doppler家族的驚人秘密，Charlotte自細有祖父H.G. Tannhaus養大，但一直都不知道自己的親生父母是誰。但Charlotte偶然發現自己的女兒Elizabeth竟然穿越過去，並跟諾亞（Noah）誕下了Charlotte。換句話講，Elisabeth和Charlotte互相是大家的女兒和母親，而姓氏Doppler在德文是「Double」的意思，來代表兩人的雙重身份。

虛構書籍變成真書
劇中的人物角色及地方都各有意思，某些名字更是特別重要，比如對故事發展及穿越之旅有着重要地位的鐘錶匠H.G. Tannhaus，其實是向著名小說《The Time Machine》作家H.G. Wells在流行文化中提倡了穿越時空的說法致敬，而劇中經常出現的《Eine Reise durch die Zeit》（穿越時空的旅程），竟然因劇集爆紅而特別於今年1月出版，令故事其中一個細節，由虛構的事變成實體。

人物太多，開始面盲
agnes返左1921之後點？
Adam好慘，穿越最多的claudia都無野
成套得佢爛面

教識我地讀書嘅重要性

成套劇改變到世界嘅都係學霸黎，鐘匠同claudia，甚至連死人都可以救返生，讀書唔好幾大意志付出幾多都無用，注定成世人比學霸當狗咁撚

全劇最冇爭議

原本以為個變性人會跟住predestination咁玩

條penny 究竟有咩意義？

證明屍體1986年黎

點解要幫d細路戴條penny?
畀提示d有 有時間旅行？

S3第一集一開始個November 鏡像書寫已經為之後劇情比左hins

世界觀暫時見有幾個解釋，邊個最啱心水

1. Claudia係母體的數據錯誤（Glitch in the Matrix）
世界run到咁上下 有malfunction，出現極低機率既bug
論據：電腦、甚至現實都會有bug

2. 源世界= 大loop，W1W2= 細loop
每次細loop末日
Claudia 都有創造Reality：同Adam 對話；不對話
喺同Claudia 有對話既Reality
Adam 亦創造新Reality：帶走 Jonas
結果每次都有喺源世界創造 Reality：兒媳得救
即係 Jonas Martha 永遠輪迴
論據：determinism - 衣櫃見到時空隧道，以前係見過
駁論：時空隧道存在於時間空間之外；源世界時間係單一線性（兒媳死>Loop>兒媳得救），成功改寫歷史；結局既處理方式、Hannah既獨白明顯有心想係loop 終於完結 既Happy ending

3. Claudia 不斷嘗試
最後一次loop ，Claudia 終於創造Reality：同Adam 對話；不對話
Adam 亦創造新Reality：帶走 Jonas，破loop
論據： Claudia 有無數次機會失敗＆學習，知識不斷積累（Just like you, I moved pieces around the chessboard, and had to look on as everything happened over and over again.）；同Adam 對話似上帝視角 (I lied to you and to Eva. But the knot had to be upheld. I had to ensure that you both stayed in the dark. That everyone in this knot stayed in the dark. First, everything had to happen the way it always has in your world and in her world. Every step in this labyrinth had to be taken as it had been before.)
（But just like you and Eva, I had to preserve everything in order to become what I am today. Just like you, I've brought pain and suffering to others, again and again, so that my path could lead me here to you today.）
駁論：Determinism － 所有行為都被loop綁定；同Adam 對話 一下段又似無法改變 (An infinite chain of cause and effect that leads us all in both worlds to our same fate over and over again. We have no free will to act in either world. We will forever do what we have always done before. No fate in one world is better than the other. As long as the knot exists, in both worlds we are damned to feel and cause every bit of suffering anew. There is no difference between the two worlds. Thing may not happen in the same way or at the same time, but they do happen. No one in this knot can escape their fate.)

4. 源世界有兩個Reality，直至Observer 觀測：A- 兒媳得救＆ B- 兒媳死亡
Adam 兩個Reality：冇帶走＆ 帶走 Jonas 係set好
論據：薛定諤的貓（W1W2 都有reality，源世界都可以有）
駁論：不接受Observer為觀眾；A既存在要依賴B；次序 要先觀測B後觀測A，不能逆轉；觀測完B後 冇得逆轉

睇到就黎痴線
第8集佢地去救仔果陣仲唸緊會唔會因為就係佢地番去所以個仔先會死，之後再無限loop

不過最後救到，全部人逐點逐點消失個下好震撼

我個陣都係咁諗
佢地兩個突然出現果下
以為就係咁搞到人撞車

個下真係唸住佢炒落去
之後完

如果真係咁都幾正

cls

想問下多唔多嚇人/恐怖畫面
想睇但小弟驚呢d

Woller 搞笑角

入嚟留名
追到s3 cp4

隻狗都有份

唔係驚慄/恐怖片，應該歸類做 sci-fi / 哲學片
少量暴力，扑野場面
最後強力推薦

佢塊面係電到咁
定time travel?

好似係time travel 我記得講過時間旅行唔係冇代價
人類身體係唔適合長時間time travel

1, 2, 4 其實冇衝突，有1 先有 2, 4

但係淨係 1 本身唔似 2, 4 咁有邏輯推論

3 唔符合齣劇嘅 theme - determinism
由S1 開始都係講緊 determinism, S3 一開始就講
Man can do what he wills but he cannot will what he wills.
Claudia 之後voiceover 又係講緊同一樣野
我就接受唔到結局係推翻之前所有野

劇嘅其他道具都有 symbolic meanings,

尤其是係個破 loop 關鍵 Triquetra

"In the Christian faith, the three points of the Trinity knot represent the Holy Trinity of Father, Son and Holy Spirit. In its original form of vesicae pisces, it incorporates the fish which is a popular Christian symbol. Occasionally, you may see the Trinity knot enclosed within a circle as a means of emphasizing unity or eternity."

BTW, the Unknown 都係影射神，三位一體，生命泉源
佢無名無姓係有原因，神係唔會有名㗎

我係 2, 4 忠實支持者

Time travel 一定係 Claudia 最多，佢都只係身中輻射，表面冇穿冇爛

個時佢天真咁以為關左就唔會開返,認為關左就斷Loop

應該係喺1888年製造時光機嘅時候俾電劈到咁，有一幕都有一野劈到一邊手燒傷哂，加上嗰個年代嘅防護衣當然擋唔到幾多

所以同中年Jonas一齊返去嗰3個人都咁服佢，聽哂佢支笛。

st christopher pendant reference

Bartosz 明明就唔服佢

24建基於1既話，個base已經唔夠穩，畢竟1斷章取義咁係吹出黎，Jonas講既母體的數據錯誤係指Dejavu

而所謂determinism，W1W2先能夠肯定適用，源世界冇證據支持
Trinity knot冇咗W1W2都己經唔成立

我撐3，始終劇情上有最直白方式支持
24就要腦補
加上接受唔到Observer係觀眾
最後結局既處理方式、Hannah既獨白明顯有心想係loop 終於完結 既Happy ending
如果係24，唔計3既象徵意義，其實個世界觀可以吹得好大，可以繼續拍落去
真係24既話反而有d蛇尾feel

btw 神係有名架無論神話神系、宗教神都係有
Adam 同 Eva 係跟番聖經，咁三位一體就係指聖父、聖子、聖靈三個位格同為一體- 即係上帝
利伸：中小學都係耶校

暫時睇到s3 開頭
約拿如果係咁大義凜然嘅，走去自殺係咪就破解到無限輪迴

我都係唔明Adam Eva 同Tiedemine 佢地各自堅持要完成個Loop既原因

後面試過自殺 但點都會有人／事出黎令到佢死唔到
因為因果律，Adam 呢個歷史已經存在，果 存在 就 殺唔到 因

Adam：認為一日唔完結，悲劇只會永續，所以想破loop攬炒，但佢一直破既loop 既行動其實係令loop 維持落去既原因

Eva：認為破loop既話 兔唇仔就會死，你當母愛爆發所以要維持loop

Claudia：知道 Regina 係loop 外產物，而佢最終搵到方法破loop，所以要將loop 維持到一模一樣，關鍵位再企出黎破loop

但係w1 Claudia問w2 Claudia

你有冇見過 老咗 嘅我？

w2 Claudia: 冇

所以我傾向相信次次都有殺佢

經歷咗33 年 x Loop numbers

佢理解到破loop之法係 破源頭世界 果次 = 破loop果次

Link? 訂咗幾耐？

即係見到有人著出街就肯定係牙痛巴

人地都話未睇後面，咁都要劇透

1 我係指博士發明時光機搞咗 w1 w2 出嚟姐，咁先有之後一連串 events

2, 4 唔會冇咗w1 w2

origin world 消滅 > w1 w2
w1 w2 消滅 > origin world
都係一個 loop 三個世界循環不息

就算當我個結論係啱，導演都唔會拍，留返啲想像空間，一拍埋成件事就好柒

嗱，我就唔係耶撚，我真係 sure
Jehovah, YHWY, Yahweh 呢啲名同我地對名嘅 concept 會唔會唔一樣？

仲有三位一體，我係講緊 the unknown 老中青三代一定係一齊出現，你係咪講緊第二樣野？

sor, 原來我仲未講完

determinism，W1W2先能夠肯定適嘅話，3就已經唔成立

determinism 適用的話，Claudia 破 loop 就會有所謂嘅一次

你個駁論都有講

始終 1 講既bug都係有d 格硬自圓其說feel

你呢個解釋係指消滅姐，origin world 存在就唔同講法
唔清楚2 d人點諗，硬係2同4比較，我反而支持4多d，2個大loop 太天馬行空
4 就基於薛定諤的貓，observe 完兒媳得救，咁兒媳死亡＞W1W2 呢個reality 的確係會冇咗 唔係咩

我就覺得個ending 係有心話俾讀者知係有happy ending，見仁見智呢d

因為Adam Eva 就係神創造出黎
所以就知the unknown 冇可能係影射神
Adam Eva 影射兒媳的話，真正既神反而係 鐘錶佬...

最尾我見到你話the unknow 影射神，以為你話三位一體講緊聖父 聖子 聖靈
Jehovah, YHWY, Yahweh ＝ 耶和華 唔同譯音
聖父= 耶和華= 上帝
聖子= 耶穌＝上帝個人子
聖靈 呢個太抽象
三個位格 三位一體＝ 獨一真神
anyway 呢個大家諗唔同野

始終冇講明Determinism 去到咩位
係淨係W1W2 適用Determinism、時空隧道喺因果外計唔計？可以用Dejavu 解釋？
Claudia 發現末日因果律唔適用，但其實又係唔係Determinism 既一種？
用W1W2黎推斷源世界 都係Determinism又啱唔啱？

每個解法都有合理合／bug位／腦補位
每個解法又其實可以拉埋一齊講，互相有相似地方，諗爆頭
大家討論下都好

2 = 4
貓貓未開蓋同 已開蓋個 state
4 係2 嘅 延伸

the unknown 先係 origin of life iin w1 & 2
劇入面有講，family tree 有寫佢係中間點
所以 adam 先一直以為佢個 origin 消滅咗佢就ok

我話三位一體係講緊 the unknown 老中青三隻野
唔係講佢， adam and eve

想問下 noah做實驗果張櫈係有咩用

Origin of all life, including Adam and Eve. 老中青三代一定係同時出時出現，咁都唔係影射 God, 我冇野講

冇咩用，目的係令d細路失蹤

參考聖經就係神創造天地萬物
既然 Adam Eve係對應W1 W2
而W1 W2 都係因為鐘錶佬而產生
根據你前面既point，三個世界係triquetra，咁更肯定所以神＝鐘錶佬 呢個講法

暫時我麻麻地
都係等遲一排有冇多d大神出片分析
暫時睇咗好多片，好似冇咩人講得到咁深入
好多淨係有講最簡單既劇情、彩蛋，冇咩分析

呢個位唔算重點既 合理推測
Jonas 死＝ 破loop，其實第二季爆咗Adam = Jonas 已經可以咁諗
一二季又係determinism，第二季冇咁做的話，正常都推斷到有阻力？
上得黎問既話應該預咗被劇透
冇人答佢好似好慘不過當我唔著

Time machine prototype

有用

1986條隧道只可以去到1953同2019

但返1921需要時光機

Which 上面嘅嘢都係Adam要佢做 / 本時空日記話會發生
to fulfill the loop

我想問清楚S3 Katharina 去果個係亞當世界 定夏娃世界 嘅87年
睇到佢死左，好慘

S3 Katharina 係返咗去亞當世界 (World 1) 嘅 87年

1) Katharina 老母條 Saint Christopher 鏈被 World 1 Mathra 係 2019 夏天游水嗰日執到
2) Katharina 喺 1987 年見嘅 Ulrich 係 去咗 1950 年代並老咗 33 年嘅 Ulrich (World 2 Ulrich 穿越嘅時間同際遇唔同)
3) Season 2 episode 6 班主角去個湖游水講嘅 "women in the lake" 女鬼傳說指嘅正正就係被殺嘅 Katharina , 當然佢地唔知係 Katharina

World 1 Adam

兩個世界好多分別

Mirror image 左右倒轉 之餘

鏡頭比例都唔同

唔同年代就要睇唔同調色

好似十日都冇就到

實有其他人訂啦

咁都要問依個，W2 佢個仔都冇唔見到

所以最後martha同jonas係原世界係咪唔會存在架啦

係邊買？有冇link

如果夠大隻 想買件 諾亞背後紋身果件

身邊無人睇

好正常 連登都少人睇啦 冇性愛，冇打鬥要用腦既野冇人睇

真係好正

睇到條鏈跌左係沙灘度即刻醒起
呢個伏線好神，Katharina

想問 s1 到底邊一個時間既 jonas 帶 mikkel 返去 1986

鐘錶佬係神 係咪即係imply 時間係神 咁理解都合理

利申：未睇哂

同Claudia一齊搵食既年輕jonas
時間線係 同老豆傾完計自殺 --- 瑪莎死之前

同老豆傾計有拍到 係後生版帶佢入去

有道理

想記點唱，但搞唔掂d音

我記得呀 以為係 apocalypse 之後 但又奇怪點解佢條頸冇傷

遮住左

數據黎，冇咩好可惜

推介大家睇一套

電影中主人公 道格拉斯是1990年代的程式設計師，他受僱模擬1937年的洛杉磯的程序。他的僱主被殺前，在那個模擬世界給他留下了暗示。

好撚好睇

唔想個loop完

有冇人知點解Claudia 今次會知有origin世界 但之前d loop就唔知 今次既loop有乜特別呀？

其實有哂個洞，有哂d圖案係度，其實都唔關人為整個s1s2出黎喇？

果到唔係源世界黎

仲有4集今晚chur 埋去
呢套劇另一個犀利之處 就係佢選角
啲演員雖然扮緊唔同年紀嘅同一角色
但好多都幾似樣， 兼且每一個都做到個角色嘅神態、小動作

咁你意思係果d位同圖案係Claudia整出黎？
咁照計佢應該一早知有源世界既事
就算唔係佢，都應該有人某人知道

依首唔使記歌詞發音

你話果佢兩個依個洞？
西蒙多班友整出黎架麻

係，好多都好似樣

特別女角

Martha , 烏希利
然後 黑格爾幾個演員都做到閃閃縮縮果個動靜

女校長都好似

正正有句台詞係咁

佢d旁白都好正，果時睇第一季第一集就上癮

Adult Unknown 同 Old Unknown 嗰兩個演員係兩父子

即係爛咀男/ 三為一體男？

係呀 兔唇男
中年Unknown 企出嚟好撚型

我覺得佢好賤wor
話殺邊個就殺邊個

原 Quote: “In short, the god mankind has prayed to for thousands of years the god that everything is bound with, this god exists as nothing other than time itself.”

唔只係選角, 佈景都一絕, mirror worlds 嘅 左右對調

連失蹤張街貼 都左右唔同 件黃衫又係 真係冇點留意

Season 1 fan-art for each episode

睇完S3E6 ，Unknown 臨尾到底去左邊兩個世界
其中一個係Eva world 2020世界末日我明
咁另一個呢？Adam world ？但唔係已經係2019年世界末日左咩

學佢咁講，你仲未明個遊戲玩法

囉第2季講，對adam係最後一個週期
對 joans黎講 佢仲有66年先係最後一個週期

佢只係拍比你睇當時發生過咩事

咁係本身個無限輪迴入面
Adam 世界2020末日係因為探長要鑽開石屎打開啲上帝粒子就末日左
但今次Unknown去果兩個世界都未末日
所以我唔明呢點

世界末日還世界末日，上帝粒子還上帝粒子
佢地去係整到核電廠出錯 整到發現粒子
第1/2季 咪屌緊個老廠長 個數據唔岩既

好似係 帶番頭盔先

第三季先解釋你知真正令世界末日
係W2 unknown 造成囉，佢地三人組
同時去W1W2 既2019/2020 年用核電廠key搞事
女警果邊行為根本唔會造成末日
只係第二季時未講我地知有W2世界所以誤導住先

去咗 1986 年。。。
timeline 睇官網最清楚，唔使駁
the unknown 係搞咗 1986 年 power plant 事故，2019/2020 apocalypse 應該同佢冇直接關係

I see i see

eve world apocalypse 係2019 年，早 adam world 一年，呢度我未諗到個用意，有冇人指點下

我印象中eve 淨係遲adam世界3日 世界末日咋

早一年，Nov 2019 mikkel 失蹤後幾日，當然W2 mikkel 冇失蹤

點解egon 會加入夏娃？

第一季第一集
Ulrich佢老母話係森林見到那玩意
到底係咩
佢話黑色的身軀，頂著一顆巨大的頭

屌你老母
本身啲時間線要連埋人物角色去記都睇到好撚煩

第三季仲要出多個世界
搞到我已經完全唔記得左 原本第一個世界
個差婆既去向

BTW, 睇到第三集,第二個世界係咪因為漢娜番左去1921年 話響果度重新開始,所以先變多左個平行世界出黎?

W1 Hannah係番1953
W1同W2既存在後面有講點產生，睇哂就明

我都想知
Eva world講得好少

save the bloodline
揾其他人都得嘅，不過揾 egon 救流產嘅 hannah 可以增加好感度，等後生版 egon 容易啲食

睇到人都癲

仲搵到 raider 包裝紙，應該係著咗雨褸帶咗帽嘅 Helge

Dark farewell party

jonas個look好毒

Franziska 個 look 真係不得了

好平
Barbatos 好撚柒

識貨，即刻去打個 J
Magnus 轉咗髮型完全認唔到

乜奴
個look 咁成熟 留哂鬚 唔太襯佢

silja

邊個，好多都認唔到

漢娜好樣衰

估唔到得一個人覆

太長因為

已經解釋得好好明既人都唔會覆

你地睇時有無發覺有啲集數佢個background 會耐唔時有啲暗閃 眨幾下
無記錯s1-e1 /e2好似有
而家s3e7 開頭無耐Noah 同 Elizabeth 係山洞講野又眨左幾下

唔係s3先有咩?
應該係代表轉世界?

睇晒dark 同埋大家推薦既stranger things
仲有咩netflix 既劇係推介？
想睇差不多類型唔想太多愛情線
thanks

可能我講得太冗長
簡單講就係兩個立場對決

Sad ending
決定論、薜定諤的貓理論 貫穿3個世界
W1W2源世界一開始就set死咗要跟個故仔咁行
任何時候都冇人有free will
每次loop Claudia都有 同& 冇同Adam 對話呢兩個現實、源世界兒媳都有 得救＆死亡呢個現實
直至觀眾observe 到 兒媳得救 先confirm到呢個現實行落去
呢個觀察行為都係 plan好
甚至會一直loop 落去

vs

Happy ending
決定論唔會去埋於源世界
最後一次loop，Claudia 利用漏洞第一次有free will 突破決定論，同 Adam對話
最後成功改變歷史

穿越劇黎講 依套幾好睇，不過netflix冇

推左兩個fd落海
有個已經痴左線
另一個開始癲

咁誇

目標佢地睇完靠佢地推多幾個

jonas真係好撚似廢托

幾時先會再有神劇 睇

不停翻睇dark 就可得

好鍾意佢講既哲理，以前都聽得多，但係拍出黎另外一回事，感受深好多

同埋好鍾意佢地獨呆 尋思個mode

網上見到有人提出一個問題

Unknown點樣射同一粒精去生w1 w2 兩個tronte出嚟

琴晚睇到Hannah 同烏以利 比人殺左真係好心涼

我覺得有一個好重要既msg 就係：
你愈唔想變成你心目中憎/唔鐘意既人，世界同時間會將你變成咁

情況就好似一開始返工成日想幫人，唔想做仆街，但往往時間同其他人就會搞到你變埋仆街

不要說了

我覺得套劇可以講多d 呢樣野，佢只係輕輕帶過only

呢個真bug
睇過about time 就知冇可能

唯一解釋 量子糾纏 兩邊一齊做愛

去world 1做定去world 2做呢

兩個實相

笑左
咁都諗到呢個bug

同一條問題其他 doppelgänger 都適用，佢又唔問點解w1 w2 兩個 martha 一樣？ 都係兩粒精，仲要 from 兩個 Ulrich vs 一個 the unknown

佢 set 咗個 framework 係咁就係咁，如果勉強要解釋都係用返 bootstrap paradox, w1 w2 形成果刻已經係咁 , 兩邊 world 個 family tree 就要係咁

btw, about time 係另一套 time travel theory (好似係），冇得比較

因為呢套野係癲到講你唔想做仆街，但為左改變而要做返以前覺得嘅仆街

基本上成套劇個loop就係咁而出現

因為world 1 world 2都有Ulrich Katharina 所以 都有Martha

Unknown 兔唇仔得world 2有

點樣分身生兩個tronte

Hanna 真人都好撚二奶相後生十幾年嗰陣應該好扑

佢咪表演咗你睇可以 travel between worlds 囉
w1 w2 兩個 唔同 version Ulrich 都出到同一個樣嘅 martha 唔係仲離奇

the unknown time travel 去返同時間 fuck 兩個world 嘅 agnes 都仲得
同一個人兩粒精定人兩個人兩粒精嘅問題大啲？

W1 W2 兩個Tornte 都唔係100%相似
使咩理係咪同一粒精

係咪100% 相似，我唔敢話100% 係，但係齣劇係想表達w1 & w2 嘅人除咗經歷之外係生理層面係100% identical

原來我一直睇錯佢條問題
原來佢以為可以係同一粒精，你唔提一粒精我都一直睇錯
我一路都係講緊兩粒精

雖然話可以 time travel, timeline 係 non-linear (macro view)
但係每個人嘅 perspective, timeline 都仲係 linear, 一定係做完A先可以做B (micro view)
即係 the unknown perspective 一定係屌完 Agnes A 跟住再坐時光機去屌 Agnes B
第三個人睇 the unknown 就係同時屌緊 agnes A & agnes B

所以一定係兩粒精

諗下已經咁亂，兩個world再用唔同演員（改返同名）去表達個故事會點

做完係咪殺左多出黎既自己

咁就唔係 mirror world, Claudia 去唔到 w2, 永遠破唔到 loop

放棄吧

真係想問編劇

真係完美解通？我覺得只係無限老屈無限loop只要係父生子子生父就會係咁loop

按佢個前設，Claudia同jonas 見面點會係第一次

留心啲睇

Loop內次次殺完Martha都有見面

係第一次講點破loop

送多張圖比你去理解劇情

慢慢溫書 理解愈多 個腦愈滿足

當你愈challenge套劇

你就留意愈多嘢去搵答案

你就會愈欣賞編劇導演

勁出戲

年老嘅Jonas已經存在所以年輕嘅Jonas自殺唔到
點解準備滅世嘅HG已經存在但兩個主角阻到佢個仔炒車？

Jonas向佢果個世界自殺唔到 係因為個世界（仲要兩個世界都有份） 已經打晒結

（鞋帶）

而HG果到得
係因為original world嘅HG世界仲係線性嘅4維空間

Jonas and Martha係為佢地打開5維空間嘅新世界

（幻想Y型咁分開）

w1 Claudia同Bernd有冇感情可言
有人話w1 Claudia鍾愛Bernd,
Tronte只係工具人

媽呀，好亂

中年黑爾格其實做咩送本書比Claudia

反而想知點解黑格爾明明係廠長個仔
都要咁兜MAU 去做掃地/看更

比本書CLAUDIA 應該係NOAH ge計畫之一黎架

家道中落

因為佢唔係bernd 親生

兔唇男個兔唇位置成日唔同，其實係點解

Adam 在1888中年的時候，已經無得再time travel
到1910突然話佢因爲長時間time travel爛面

因為w1 w2既畫面會反射

唔係親生＋蠢

唔怪得肥Martha 額頭個疤痕都會左右調轉

其實係長時間整time travel 機，被電爛晒。

其他人又唔幫手

其他人會死

佢唔會

得佢做得到

馬果pair 都唔會啦 真係主角光環咩

bartosz 唔幫手之餘仲屌jonas 整兩年都整唔到

雖然事後諗返 的確佢地係唔會死

但果一刻知道自己唔會死嘅 得Jonas

好鍾意DARK咁重視Logic

好多劇情都好重視 果一刻嘅motivation

GOT睇到人炆就係因為D&D唔理呢啲嘢 大場面就好睇咩你老味

我自己就麻麻GOT

Season 1-4 故事嚴謹度DARK級數

Season 5-6 大故事夠好睇

Season 7-8 垃圾！！！

漢娜最後講得幾好，世界末日幾好

沒有昨天，今天，明天 什麼也沒有

GOT season 1-4 跟足原著（包括對白）所以咁好睇

成日覺得太多廢up

真係睇dark 每一句對白都有佢用處同意思 睇少一句都係損失

Official explanation from UK Netflix

Bartosz都係成套劇內慘足三季嘅角色

條女俾主角一回歸就搶咗
俾自己個仔(中年noah)昆咗做任務
老豆忽然由廠長變殺人犯
老母患癌
被朋友禁錮喺洞內講出真相
on99跟大隊番咗1888年
等幾年部時光機都未整完
以為又溝到女點知原來係嚟借種
生到第二件老婆又死埋
無耐見到老婆嘅小朋友版本番嚟
轉頭又俾Adam送去未來嘅末日世界
最後俾親生仔(年青noah)喺洞口隊冧

最慘係本身2世祖向2019/20日日打ps4

要因為情敵關係 而要返去1888做勞工

諗起都想喊

洞口果個係佢黎]？！

Insider整埋timeline

佢話noah係2040穿返1920

重點

佢話World 1 Claudia-1次次都有殺World 2 Claudia-2

解loop果個係Claudia-1量子糾纏出嚟嘅Claudia-3

Martha s1s2正好多
S3肥左兩個碼係咩事
直頭有啲醜樣

果然係咁

S2喺湖邊上水嗰刻最正

Hannah 話佢有得揀, 會想做katharina 好撚入戲

諾亞好型

剛剛入坑睇左三集
除左個大粒癦女人同neisen一家
其他86年既人我都唔知佢19年咩樣
點搞啊我又驚追po比人劇透

邊度有醜樣

第三季係Baby fat黎

記得2019後生嗰堆先 Magnus Martha Mikkel Jonas Bartosz Franziska
再記佢地阿爸阿媽會易, 開頭season 1 認人都有排認
或者去

season 1 ep 3
應該會少啲劇透

有無2019人物關係圖
我連佢地有咩關係都未知，少少面盲sorry

唔知佢地有咩關係好正常
呢度有曬分集人物關係圖

我想問下同bartosz一齊果個女仔係咪Milkel家姐？

係 睇多幾集 認唔到先睇關係圖啦
始終有劇透

本身都認到少少，第三集一返左去1986就完全認唔到人

佢最近d interview 個樣好正
化完妝 瘦番d 比S1 有肉地 又冇S3 咁包

印像中1986你暫時要知既人係酒鬼警察，女廠長 ，同埋黑爾格，前兩個係新人物 兩父女黎

黑爾格係2019 訓緊老人院果個

後生果班就好易認 差唔多樣

留意14:55，有幾多人仲係接受唔到有 alt ending

一向我都話martha正，係s3個頭型差緊d

不過論interview全妝franziska真係屌打一切

岩岩睇完,睇netflix s2尾,s3會睇到訓著, 望住官網每個人物既時序黎睇先知up乜

屌我都係
見到佢講話上年夏天就開始覺得會打斷
屌佢老母真係比個雷打斷左
仆佢個街 搞到我谷住谷住 出唔到火咁

編劇話 咁安排想講大家聽

「世上有啲嘢你永遠都唔會知真相」

講到呢到 係咪好似好「溜」打？

佢個example先正

「E.g. 呢個世界有神定冇神」

首先保存d精, 再time travel 幾次塞落兩條女到

有個問題唔知問左未，claudia係點observe到第三個世界仲要知得咁清楚？

自己不斷查上帝粒子既源頭
發現呢兩個世界都冇人整過，估係另一個世界整出黎再洩漏去另外兩世界
佢點Proof就冇講，話唔定有試過去源世界

我想知第一季season end
中年Jonas 話想炸/破壞個蟲洞
個原理係點？拎部手提時光機去啟動就係？
同埋果時佢明明親身係個黑洞口，之後發生左咩事

劈頭第一句就話 you can say that，即係官方首先係接受改變歷史呢個講法
再拉前少少，話3季26集以黎，第一次有人改變咗something
結局對鐘錶佬黎講係happy ending
即係唔存在大loop

所以總結係 兒媳死 + 兒媳得救 兩個realities 同時出現
Observe 到兒媳死＞ Time machine invented＞ loop
到Observe 到兒媳得救，兒媳死呢個reality collapse，時間線性咁去

追晒未？第3季有講番

想問下依套劇係咪唔應該有個概念係有個起端
I mean 第一次

無野了 一睇到S2E6 個開頭就明

無知一問：點解 少年Tronte 係Claudia 面前露亅⋯⋯Claudia 後來又入Tronte房除衫?

咁金色time machine球係邊個整出黎？好似無講到

最老土原因？ 對性好奇掛

睇到第一季第五集
仲係唔知講緊乜係咪正常
睇到有啲辛苦

你對性好奇會對住異性露體?

下？我講下個可能性姐
咁中意challenge 人 咁你講下你有咩高見囉

吊，睇完覺得所有野都講得通真係好癡線，
唔知幾時先再有下一套

有個小朋友失蹤 係個洞穿越去到1986 依到明唔明？

冇架啦

冇講，因為唔多重要，應該一開始就有
adam世界同 eve世界最大別
eve 老中年一齊生活 變數最少 因為你見到大過既自己點做

adam 就 劇情關係，要靠自己摸索

但我睇官網佢話金球勁好多可以無限時間同世界，但完全無講點黎

明啦依個當然
睇到亞辛失埋蹤
又咩諾亞 又有個神秘人咁有啲亂

神秘人你覺得似邊個？

同本書一樣，一早就有 唔洗講點黎

有設計圖你睇就好比面架啦

唔知呀
係咪之後會講

係 第一季會講，你預依套劇會重睇 唔係睇唔明，係好多彩蛋

已經有啲辛苦
希望係先苦後甜

之後就易好多架啦

時間唔係線性，你覺得睇緊劇情既開始，其實可能係結局黎 你要有依個覺悟

套野根本係把一段段片段插入去咁播，所以唔知up乜係正常，你睇官網個個人物時序係唔同season跳黎跳去

咁又唔係既， 一開始都係 同月同日 同時間進行 過去 現在 未來都一路行緊

反而好似Ww咁真係為插而插

頭一二季好d,第三季係暴跳

再睇返cctvb拍埋啲濕鳩戲

想問呢個係咪已經解決左？因為係W1同W2既分別，所以係唔會一樣？

好似係劇組出錯

第3季冇睇了 大約點差法？

播一段仔，跟住jump去第二到，好多碎片感覺自己係claudia

咁搞笑，上年好多人討論呢點

fb睇到

唔明

右邊個呀伯係網路meme圖

咁好心佢唔好吊我地癮啦

我估係W2 Claudia發明的，畢竟佢喺嗰邊比較得閒.....

咁又係，成堆人係果邊都好乖無搞咁多野

[9up]原來無死
定係原世界黎[/9up]

頭兩個season都睇得明講咩
S3 頭幾集就瘋狂跳黎跳去睇到一頭霧水
時間跳已經算，仲要兩個世界跳
兩個世界再各自時間 真係cls

其實好照顧觀眾，每次轉世界果時有特效提埋你

睇完dark後感

嗰邊個個自己睇唔明係度屌

好多人冇心機睇就真，反易第三季時間線唔難明，最辛苦真係第一季

講得無錯，見你開左post俄羅斯娃娃，修女嗰兩套，準睇

俄羅斯娃娃 好耐下 依套幾好笑 loop得好睇

修女 飛住睇is ok，咁岩又有個 聖克里斯多福 個幣 出現，又批判下宗教咁

之後望下

套dark頭兩季都係download，第三季等唔切，攞女友ac準時三點追

話Dark同Money Heist都係過譽
係咪痴撚線，咁樣侮辱Dark

三季唔長唔短，完美圓loop，anything is connected

好認同

佢地係咪唔慣睇完一套劇後 搵影評、分析、二刷
首先一套好劇就係應該會令觀眾有呢個行為
如果咁簡明直接令觀眾get到晒所有information ，根本唔係好劇

果d咩 根本唔洗拍得咁複雜
咪即係好似睇memento 特登搵正時序黎睇咁撚on9
唔識欣賞一套劇既拍攝手法 其實侮辱咗套劇

套劇拍得咁有心思 冇人一睇就明晒 係好正常
第三季我都係半明半唔明咁睇晒
再睇分析 再二刷
咁樣係雙方既respect

我都係，大家討論劇情，幫手解謎

睇到Adam 岩岩出場
呢套野愈後愈正
見到啲伏線解左果下真係腦洞大開

都係果句，依d人番去睇愛的逼降啦

愛的迫爆，如果有美劇TG group就好

再on9 d 伏線係一早有講/明示/暗示，但自己唔發覺

套野佢每一句野既字句都要慢慢諗下咩意思

Money Heist 睇左三集覺得唔岩睇棄左

冇睇過，好睇？

我覺得麻麻地

on9到震
啲劇情、角色嘅行動完全唔合理
頂左兩季發現第3季都係咁棄撚左
啲人講得岩，套野唔係鬥智係鬥蠢

Memento 其實係直線倒敍
一口氣咁睇都好難唔明

鬥智我重睇Sherlock 好過
好睇好多

helge點解老果時成日 tik tak？

紙牌屋呢套野真係好pop corn
間唔中整啲slow motion 影住啲角色點點點開槍掃射
咁cliche 我就真係頂唔順喇

Helge細個坐時光機嗰陣 Noah同佢講過

有冇人有睇tales from the loop？
第一集勁似dark

N記有？

冇，Amazon prime既

睇過 拍得靚
d設定係幾似 Dark

中文係？

🤣

環形物語/迴環物語/環形故事

晏d望下先

好似唔錯 lm

牙痛巴係影視台都幾活躍，會唔會開個美劇group

蒲 旅行台多d
唔開啦，係到傾幾好 推廣比多d人睇

👍🏻🌚咁不停用the dark開post

睇緊修女戰士

淨係J cumberbatch d英色口音都夠啦

呢個星期

愈嚟愈多人睇晒DARK

愈嚟愈多朋友體驗mind blown

其實我睇完幾日，仲好多問題
一時間未得閒翻睇
有問題諗到再問

岩岩睇曬

畢業

恭喜你畢業

睇緊tales from the loop

香港終於有KOL推薦DARK

Ah Gi